\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}
  \bigskip
  \m{}ОПРЕДЕЛЕНИЯ

  \medskip
  \olist {
    {Грамматика, имеющая нормальную форму Хомского (ХНФ)}
    /{- КС-грамматика, если она $\eps$-свободна и её неаннулирующие правила
    вывода имеют вид $A \then BC$ или $A \then a$. },
    %
    {Синтаксический анализ [parsing]}
    /{- Процесс, задача которого в том, чтобы по данной КС-грамматике $G$ и цепочке $w$ над
    основным алфавитом $G$ определить, принадлежит ли цепочка $w$ языку
    $L(G)$ (Если $w\in L(G)$, выдать информацию о выводе $w$, иначе, если возможно,
    указать предполагаемые ошибки, приводящие к невыразимости $w$ средствами грамматики $G$).}
  }

  \bigskip
  \m{}ТЕОРЕМЫ И АЛГОРИТМЫ

  \medskip
  \olist {
    {О грамматике в ХНФ}
    /{\mnext Каждая КС-грамматика эквивалентна КС-грамматике в ХНФ.
    \mnext Доказательство: \later (через теорему "4.1").},
    %
    {Алгоритм Кока-Янгера-Касами}
    /{\mnext Вход: КС $G$ в ХНФ и $w\in\Sigma^*$
    \\Выход: вывод цепочки $w$, если $w\in L(G)$, иначе - ошибка.}
  }

  \bigskip\bigskip
  ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО

  \olist {
    {Про компиляторы: лексический, синтаксический и семантический анализ}
    /{\mnext Наиболее распространенная технология создания компиляторов
    такова, что решение задачи синтаксического анализа делится на две
    части, первая выполняется в блоке лексического анализа, вторая –
    в блоке синтаксического анализа.
    \mnext Блок лексического анализа преобразует исходную программу, написанную на языке
    высокого уровня, в цепочку так называемых токенов либо выдает сообщение об
    ошибках. Блок синтаксического анализа анализирует поступившую на вход цепочку токенов
    и выдает информацию о структуре цепочки (например, дерево вывода) или сообщение об ошибках.
    \mnext При этом, Принципиальные решения, принятые при проектировании синтаксического блока,
    в значительной степени определяют структуру и функциональные возможности других блоков.
    \mnext Стадия анализа исходной программы завершается в блоке семантического анализа. В этом блоке происходит вычисление некоторых
    семантических характеристик объектов компилируемой программы (например, типов идентификаторов)
    и проверка на наличие ряда семантических ошибок. После прохождения этого блока компилятор
    обладает всей необходимой информацией об исходной программе и переходит в стадию реализации,
    где осуществляется генерация и оптимизация кода.
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.5]{6_1.png}
    \end{center}
    \phantom{0}},
    %
  }
\end{document}